元朗13校集會 追究7.21

元朗13校集會 追究7.21

「紫荊之殤」合唱團在台上以樂器大合奏。何賢攝

【本報訊】反送中運動至今，近千名中學生因抗爭被捕、毆打，甚至遭受實彈射擊，昨晚有13間元朗中學學生在天水圍發起集會，以「延續革命，毋忘初心」為主題，於現場舉行聯署，追究7.21警黑責任。

相關新聞：便衣警發難 至少拉五人

候任區議員籲主動求助

集會邀請了多位中學生發言，當中包括義務急救員及學生記者。有義務急救員自言本身是和理非，6.12當日與其他中學生一起到港島遊行，希望和平表達訴求，卻迎來人生第一枚催淚彈。眼見同行者不斷咳嗽、流淚，面對政權以不人道方法對付示威者，才迫使他以這身份參與社運，「為香港做僅有嘅人道工作」。

學生即席繪畫漫畫諷刺林鄭月娥及習近平禍港。

由中學生及大學生組成的學生媒體「學媒」成員發言時，先介紹學媒是怎樣的平台，他指該媒體希望能以學生角度報道運動現場。主力負責直播的他憶述，有次在將軍澳做直播，腳部曾經被警方的橡膠子彈射中，但他仍希望用僅有知識採訪，做到有與中學生價值觀相近的報道。他又表示，期望有一日能於立法會煲底拍攝每個抗爭者的「大頭照」，能否成事，「咁就要睇2020年香港人點過，希望大家做好自己崗位」。

大會又邀請了四位候任元朗區議員發言，提及以區議員身份繼續抗爭。其中「天水連線」的林進提及十一天水圍有人發起「晨曦行動」，他記得當日看見好多手足行動後換回校服，發現原來很多人都是中學生，感到傷心，問道：「點解要將重擔交畀中學生？」

他表示數月來，收到很多街坊學生求助，因與藍絲父母吵架而無家可歸。他早前為疑被催淚彈射中頭部受傷的傅同學眾籌，一小時內便籌得60萬元。他呼籲中學生主動尋找區議員求助，無論以眾籌、派飯券還是其他形式，讓香港人幫忙。

集會尾聲，有中學生代表向四位候任區議員致送7.21聯署布條，台下參加者高呼「一月一，維園見」後結束集會。

■記者李雨夢、陳詠恩

香港人抗爭的日與夜 集會
日期 : 12月29日 星期日
時間 : 1400-2000
地點 : 中環愛丁堡廣場
(*已獲不反對通知書)
(屆時有一幅連儂布供市民簽署，並留下心聲)

北區和你SHOP
日期 : 12月28,29日 星期六, 日
時間 : 15:00
地點 : 上水廣場

-------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 星期三
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

12.31 和你拖
12.31 和你shop
12.31 和你倒數
1.1 兩點維園見
*請準時 勿打尖

中環pepe專門店=人血饅頭

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀